無定向玩轉東日本三星期(不時直播)

好啦，第二次玩下直播，今次旅程緣起係想係返ft之前再去多次日本同彌補下之前幾次行程既遺憾
上次四國之旅個post爛左尾，希望今次唔會……

今日出師不利，原本坐兩點機諗住一早起身做下gym先再坐a車入機場，不過居然瞓過龍，一醒已經11點，唯有急急腳跑落去銀行唱錢先，而家坐緊機鐵入機場

全車滿座

巴打住青衣

東日本即係去邊度打邊度？

其實唔係

遲d你咪知，

可以講係大部分縣都包

成功趕得切做deadline fighter

趕過平時返工

終於入到去

好快就排到隊

A321

Ready go~

到着

巴打幾大？

做乜咁問

純八掛 3星期 玩到咁耐咩

二十頭

成功趕得切坐2015班skyliner出去

劉明

去到日暮里之後就check in左先，今晚住日暮里hotel mystays

Check in完就去左附近一間拉麵鋪叫麺酒処 ぶらり食晚餐，間野既雞白湯拉麵最出名，不過今晚賣哂，唯有退而求其次

米芝蓮推介

順便嗌份雞肉餃，口感一流

D 雞肉餃子都好撚正

一早起身過黎行下先……反正晏晝先坐jr走

留名

基本上十個入築地，七個以上都係入呢條巷

不過今日我唔諗住排，因為兩間之前已經黎食過

思鄉啦又

場外市場人多到，上幾次都冇咁誇張……

今次求其揀下野食，冇睇出唔出名……

換埋張pass先

上車之前入阿美横丁hea陣先

師兄幾點去到築地？貢多人既？
仲諗住下個月去食一次

今日8點半去到，其實場内不嬲都多人，但今日係連場外市場都好多人

如果你要食壽司大真係最好早d排，我上次9點排到1點先食到尾輪

大和因為多位d所以流轉速度都快d

如果想食野我建議最好8點前到
除非自己一個去

換全國pass一開始以為係去travel center，入到去個staff話原來要去隔離個information counter先可以換……
travel center

換pass個counter

一早已經係ekinet訂哂指定席，換完pass就去番travel center換飛

同counter講換ekinet飛同拎番之前用黎book飛張卡佢地就識做

好，正式坐人生第一次green car

Green car真係唔同d，人少d，坐又舒服d

尋日定休，所以D遊客咪迫晒係今日囉
壽司大好耐以前食，當年無咁多人排，4點飛的到，6點零有得食
大和就頭班地鐵5點9到，7點有得食
總之唔想排咁耐，就要早過晒其他人到

lm先
下個月到我去東日本

想問下東京站換pass個度 一早會唔會好多人排隊？
我要坐0840架車，但個center 0745先開

呢度似上野站

bingo

唔該巴打，我下個月係自己一個去，諗住七點去到

未試過，答你唔到，不過正常換pass程序5分鐘搞掂，你唔可以早一日去到？

仲有九個字先到

會唔會去下啲東京郊外地區？

其實我係早1日到，不過夜晚11點，收哂工

不過我都買哂pass卷同ekinet訂左位，係驚多外國人要排好耐

你講輕井澤，日光，箱根呢d？
基本上全東京郊外地區除左千葉同靜岡果邊，之前分幾次去左

咁我諗巴打你都要早d去東京站好d
俾我都寧願一早換好之後上月台都好過趕頭趕命

開全國green pass?巴打你D相反晒方向

係呀，green pass
d相有時唔知點解反哂方向

終於到長野原草津口，而家轉坐巴士入緊草津溫泉
不過上錯左架各駅停既巴士

全車日本人咁劑

好彩各駅停既巴士只係慢3分鐘先到
一到草津落車即刻有種涼氣吹埋身，不過咁先爽

先留個名先

今晚住果間酒店雖然冇溫泉，不過係湯畑行上去2分鐘就到

好大間

成田機場換唔換到？

8月尾先去左
我10點到築地排大和壽司
30-45min已經有得食
利申：獨遊

Check in完即刻落黎行一陣先

有呀，不過唔知開到9定10點就完左……

可惜唔夠壯觀

好似只換頭一定兩日既票。

咁我都出上野站換

買左飛入熱乃湯

準備開show

係咪包埋浸温泉？

你講酒店？冇呀

而家向呢度出發

Lm

機場們COUNTER收又收得早，開又開得晏

唯有早D出市區等開門算

沿路行都好舒服
有貓貓
行入公園

有足湯

好期待

無女得廢老浸

第一個大浴場：西之河原露天風呂

如果撞正今日咁好天去浸一定會好享受！
邊浸邊欣賞外面郊野景色真係好正
因為唔俾影入面，得外圍可以影下……

冇得混浴睇女浸足湯就得

啊順帶一提，如果會去哂三大浴場浸，最好買張三合一飛，可以慳500円

入黑……

第二間：大滝乃湯

今晚宿邊度呀？

草津既溫泉旅館其實都幾抵住，大平靚，食材又新鮮

大滝乃湯比起西之河原無咁單調，有齊室内同露天，浸完可以去食下野
我就飲杯奶算

草津夜晚都係果d野食，揀左間叫平野屋既食舞茸soba

夜晚既湯畑

柏香亭蕎麥麵+舞茸天婦羅
雞串全餐
吾妻燒肉+生啤
諗起又想再去

岩先係酒店房heahea下又去左湯畑隔離個白旗之湯浸下，呢間其實算係澡堂多d，不過人與人之間close d,仲聽到隔離女湯d女笑得幾happy
湯畑已經冇哂人

吾妻岩岩好x多人

臨瞓哂下冷先

見到個感覺好趕咁

應該唔會，因為之前plan果陣係預過時間先訂

不過巴打有三星期 應該無問題
之前有位雪菜巴打十幾日由南坐到北

巴打犀利，3日由九州上稚內

Morning call 出面響警報

雖然一早俾警報嘈醒，但無阻去埋御座之湯浸溫泉既意欲

難得冇人既湯畑

正式離開草津

題外話，尋日提過有張三湯共同券，如果去齊哂，佢會有張cert俾你

如果大家用全國pass坐長野原草津口去草津溫泉既巴士，記得記得show出黎，因為係免費
司機會mark低個no.或者影相

而家準備坐在來線走

坐在來線到高崎係為左轉新幹線上新潟

新幹線大堂

月台

今次坐Toki 363

繼續追post

金正恩打到黎

今朝起身聽到出面有警報聲以為自己聽錯

天氣好好

歡迎來到新潟

行入市區必經既萬代橋

留名，見到相又想再去。

行入古町原本想食田舍家但過左lunch time, 唯有食前面間藪蕎麥

高質POST, 留明支持

食完野行去白山神社途中經過本町商店街同一個叫人情横丁既地方
横丁沿路都係小店

商店街

行到白山神社，呢度對新潟係一個重要地方

兩條柱撐住棵樹

行返出去沿住信濃川行真係好爽
邊吹風邊睇景

行行下行左去呢度

正皮留名

呢間迴轉tabelog有成3.6分，所以特登過黎試下
全部款入面最貴既吞拿魚腩，真係必食

分別係三種貝

食完野行返去朱鷺塔上展望台睇景

直上31樓

層樓有一半俾下面酒店拎左做buffet，入唔到

睇完好肚餓

睇完夜景行返去萬代城果邊hea行街

巴打有無拎喼？
每到留一兩日咁行？

有呀原本想唔用，但執執下唔對路
暫時行程係咁不過過幾日就可以住同一間酒店幾晚

行行下忍唔住行返去古町果邊間田舍家，因為好想試一次籠飯

個蝦食落去感覺有d似入口即溶

食完行返去酒店先係折磨

正皮啊

夜晚既萬代橋别有一番風味

橋上面影向信濃川

終於返到今晚住既酒店

間房幾大

未瞓到，睇下電視
［img]

係我黎，只係轉左名

見唔見到塊鏡有野

樓主我好似識你

燈就有一盞

唔好起底，盡情追po啦

晨早流流睇大面

係東京住緊留名

食下酒店早餐，裝修好有style

大食鬼出動

估下今日黎搭乜？

今日其實係坐SL磐越物語號

開緊車

5號車係餐車，賣下便當同小食

4號車係展望車

一張係食女 一張係望女好

黎啲火車真係好有味道

po錯

第一站係新津停

全車一落車即刻衝去買便當

我又唔執輸買左一份，陣間食

月台

中途每人派左呢份野

沿線風景

便當

跟住去到津川駅再停左一陣，因為架火車要加煤炭

人山人海呀

架火車係咪真係呠呠咁響

真係會每次聽到都好開心

岩岩去到山都駅都要加炭，不過好多人係車瞓緊

係旅程途中展望車會有staff帶住玩問答
有位俾你吸印仔

就到會津若松

到啦

即刻黎個會津若松半日遊
一出站寄完行李即去買tourist bus day pass
好彩趕得切唔係要等半粒鐘

第一站去會津若松城先落巴士行5分鐘到入口

会津若松

入口

打後上面冇得影相
上到天守閣頂好x大風

去返下面有一個小市集

呢程靠呢架巴士

順住路線行，下一站到武家屋敷資料館

個人認為入面幾多野睇

流水原理既機關

最後一站去左飯盛山，為乜？其實特登上去當然為左栄螺堂，一個螺旋形既佛堂緊係要見識下
一開始見到咁，wtf?
其實側邊有小路上去
上到去：

真係幾特別
行返落去見到呢個景即刻影左

好想去日本

坐jr之前去左會津若松駅附近一間叫來夢既舖食拉麵間野tabelog又ok高分

來夢好出名

再見

本身唔知，係search完tabelog見到ok高分咪試下，啖啖肉

喜多方拉麵

招牌

我又bookmark先

坐左一粒鐘終於到郡山，郡山有乜？我唔知，我淨係知郡山站發車音樂係greeeen既扉同奇迹

新幹線大堂

享受13分鐘green car就落車

其實本意唔諗住住福島，但原本果度實在太貴
今晚揀住福島駅西口既The Celecton
一出站就見到

lobby:

上到房

繼續追po!

各位早晨

好彩趕得切上車

到左山形
入山形有兩個目的，一係藏王溫泉，二係山寺，咁入左藏王先

想睇而家藏王係點

reward u 會有咩著數

上面得12度

跟住去坐中央䌫車

上山一影返去藏王

但颱風似乎已經開始影響埋東北
山頂好大風大雨

勉強行上隔離既鳥兜山頂，我諗陣風可以拍得住8號風球

黎得藏王點可以唔浸溫泉

就咁睇好似麻麻地
我個frd冬天去睇樹冰 就好似復仇勇者咁

藏王不嬲都係冬天最多野睇

呢個露天風呂值得一去，深藏係樹林入面
不過唔係自駕遊既話要由大路行15-20分鐘先上到去

儲夠分可以用黎換機票不過唔一定要坐飛機先儲到，有其他方法

返左山形

等jr準備去山寺之前去左駅前東口呢間野食下飯先
山形牛牛丼

咩方法？

有好多方法

到山寺啦

開始挑戰

山寺慢慢行

山寺一上一落快極都要3個鐘，天黑齊都未落到黎

上邊條橋有無開，有開既話路人都可以偷窺男湯

女湯就話
男湯

佢話維修關係封左

落返黎啦
原本以為要行3粒鐘，但2粒鐘已經完左
沿路向上行

行到一半

見到五大堂

上到五大堂，不過天氣一般

之後再上去奧之院

返到山形諗唔到仲有咩可以行，決定坐循環巴士去霞城公園(即係山形城遺跡)行一轉
可能因為天氣差，所以冇乜人

最上義光像

過左opening time入唔到本丸唯有係出面影下相算

而家上左jr準備去下一個地方
山形一日遊完，俾我想像中早完左
可以比原本時間搭早左兩班車走

未開車可以一早入去入面hea下

有代價架，要早起身
其實呢幾處仲有好多地方未去

你會唔會每日都六點鐘出門口?

暫時未，最早都係6點半起身
冇巴打咁勁
去過日本最早起身既一次係今年四月上立山黑部前四點半起身，五點半出發

咁早上到去有咩睇?

避開人潮，因為果日第一日開山

到左仙台啦，不愧為東北大城
車站超多人

仙台
巴打食牛舌

返酒店放低行李之後緊係去食飯，食乜？
一定食牛舌
第一餐去食善治郎
牛舌set

黎緊三晚都會住仙台五橋APA
不過由仙台駅行去酒店都要10分鐘
APA d房不嬲細，但我幾buy佢d design，同d野好新淨

味道如何？
我個frd介紹我去旨味太助

好爽口
不過之後再食多幾間先可以分到邊間正d

等巴打report

以我經驗牛舌其實間間差唔多，師傅手勢同舊牛舌靚唔靚仲緊要過邊間食，有時食同一品牌唔同店，一次多汁彈牙，一次好似食緊牛肉乾

所以我都盡量去返本店食

留名，睇睇下就好想去日本東北
巴打你識唔識日文，去到東北同當地人溝通有冇咩困難？
同埋JR East張Pass得5日，其實夠唔夠玩？
(利申:淨係去過日本一次，大阪京都)

一早食個早餐先

仙台天氣好好

新幹線之旅又開始

Komachi既Green car

我好buy呢個功能，個人坐得好舒服

其實我唔識日文，不過去得多左，一d簡單既日文都識dd，尤其野食名

我用緊全國14日green pass
但如果淨玩東北，5日pass其實應該夠(行程plan好d)，不過有d野想坐要自己再補錢，例如去奧入瀨溪流既巴士

岩先死ser
架車過左盛岡之後去到田沢湖前行下停下左成粒鐘因為打風要做safety check
結果原本921到田沢湖變做1028
原本1024要到秋田，而家1128都未到

田沢湖站

之後到大曲站又出返太陽

Hihi, 四粒鐘先到秋田

月台好多人

我下個月去奧入瀬 連pass都無

單程好似3000yen

來回6000

秋田駅大量列車延誤，resort白神號今日cancel，每班出東京新幹線delay20分鐘以上
月台情況：

到左角館

一路行入去角館，沿途都冇乜人

6000係你一程入一程出，中間唔停先係，中間落下車就唔止呢個價
不過無全國pass都可以買JR Bus Pass，2日pass 5000
但撘巴士要就班次時間，個人覺得自駕最抵玩

跟住去左間叫櫻之里既餐廳食親子丼
tabelog 3.5分

比内地雞肉串

10月無巴士pass

食完野之後繼續行下町，天氣時好時壞，不過行係一條林蔭大道下面真係好舒服

大風雨is coming

可惜下町有d屋敷因為打風而唔開
唯一得青柳家先開
青柳家係下町入面規模最大

正坐新幹線移動中

下一站盛岡

去坐循環巴士
每個城市總會有一架

去盛岡城？

估中
不過原來今日公園有音樂節

音樂節日本妹應該玩得好放
執一件返酒店

個二之丸全部都係紮好既營

要幫d囡囡買埋新幹線飛返酒店

跟住行去舊岩手銀行打下卡

然後行去食白龍，盛岡一間好出名既炸醬麵餐廳

我上網都見過
叫じゃじゃ麵
以為jar jar聲
原來係炸醬麵

有來回飛買,八戶去就5000,8月尾去完

師父好忙咁整緊

上菜一刻

攪完之後開始食

食完加生蛋攪一攪再遞俾師父加蛋花湯

1950班Komachi嚴重delay, 本身要併結既Hayabusa都忍唔住要係2005開走
大家一齊係月台等

好似好正

結果班車2035先到

返到仙台決定再食牛舌
今次去食利久

等睇利久report

個人認為利久牛舌淋身d易入口d
不過湯就善治郎好d

仲諗住你唔encore牛舌，「閣」既牛舌係好正(只做晚市生意)

係邊架巴打

巴打會唔會再食多間比較

唔該巴打

我聽日可能去

應該會

打風過後終於好天

今日黎個仙台一日遊先
又要靠loop bus
駅前天橋一落去

巴士站已經有人等

呢度買1 day pass

第一站瑞鳳殿
伊達政宗之墓

第二站上去仙台城跡
今日天氣非常好
係山望出去全個仙台睇得一清二楚

伊達政宗像

順便入埋青葉城資料館睇cg片

碌緊去下一站

第三站大崎八幡宮
基本上幾程loop bus都係同一批人

眼殘左

Lunch要慳dd所以去左食松屋算

跟住去坐仙石線啦

出一個整合行程先
Day 1: 香港>東京(成田>日暮里)
Day 2: 東京(築地>上野)>草津溫泉
Day 3: 草津溫泉>高崎轉車>新潟
Day 4: 新潟>(SL磐越物語號)>會津若松>郡山轉車>福島
Day 5: 福島>山形>仙台
Day 6 仙台>秋田>角館>盛岡>仙台
Day 7: 仙台市内>？
Day 8-21: ？

答案係松島
一到站已經覺得個景好靚

而家去坐遊覧船

ticketing office

好x多人

我見個個都坐遊覽船
仲有無得餵蝦條

你指真餵？
我唔見有人做

係呀 餵海鷗食蝦條
聽講cut左 想知真實情況

遊覧船内部

室外

我諗係cut左，因為全程冇人做過

有埋通告

今日天氣好，坐船出海好值

松島個景真係好正，可惜我唔夠時間過去行下。唯有望相止渴

今日好彩天氣好有加乘

落船之後行去瑞巖寺先

巴打有無行果條福浦橋？
好長紅色果條

係喎 今年伊達政宗450誕生週年紀念
仙台城有無野攪？
好似巴士飛都唔同左

有
行埋入見睛台

去完瑞巖寺再去五大堂，連過3條橋
不過可以睇靚景

行完五大堂就行去福浦橋，要收200yen過路費
不過值既……真係好靚d風景

夕陽下福浦橋上的海鷗

繼續行入福浦島最入面既見睛台
不過唔建議大家太遲行入去，岩岩5點幾行已經有d暗，有少少怯
景都唔錯

出返條橋已經開始日落

好啦，行返去站坐jr, bye松島

巴士一日通變左做呢個樣：

買黎做紀念都好

仙台周圍都有d慶祝450週年既banner

係仙台果都係松島仙台城一日遊

返到仙台，第一時間要去食牛舌

閣

米芝蓮

琴日食咗善治郎覺得好濟
今日食其他野算
巴打你腸胃咁好嘅

好食既有乜所謂
其實我腸胃一般，如果食得太雜/唔乾淨野會屙，so far去左咁多次日本都冇乜事

我怕肥多d，雖然冇辦法，美食當前

我放棄 太濟了 或者我叫得多
我食得太多生野 個胃唔舒服
唔敢食得咁勁

所以我盡量食野唔會生熟mix
不過日本d野食堅乾淨就真

兩個po好亂
大家都係東北
但好似係平衡時空咁

咁岩位巴打又update返姐
其實相差左1個月

兩個post都留名

樓主覺唔覺番到酒店 對腳無哂力？成日都要行
雖然d景真係

可以出閣既食評
d牛舌好有嚼勁
係勁到入到口之後仲可以慢慢嗒去享受個餘韻
湯比起前兩間再清甜d，可以沖一沖走d濃味

omg

可能之前行開，又無乜野
為左睇景又有乜所謂
我好佩服早起身果d巴打就真

食完要行下商店街俾自己消化下先
雖然開始收緊檔

我都行緊喎

行完lu, 而家返酒店

Btw, 伊藤巴打：

伊達政宗banner

行程update:
Day 1: 香港>東京(成田>日暮里)
Day 2: 東京(築地>上野)>草津溫泉
Day 3: 草津溫泉>高崎轉車>新潟
Day 4: 新潟>(SL磐越物語號)>會津若松>郡山轉車>福島
Day 5: 福島>山形>仙台
Day 6 仙台>秋田>角館>盛岡>仙台
Day 7: 仙台市内>松島町>仙台
Day 8-21: ？

你咁講更加想快啲食

wow~~~正

休息休息

聽日繼續

三個星期唔會悶?
btw我明天走了

暫時未覺悶
可能因為我已經習慣一個人

各位早晨，食埋靚靚早餐就出發

將來會再黎仙台

到盛岡咋

早二個星期去左輕井澤玩，而家已經掛住日本

輕井澤都好正，四月去左兩日，邊踩單車邊睇靚景
最衰内村鑑三紀念堂有人用入唔到去影相

到左新青森

因為遲左d到，要極速跑落去轉在來線

早晨

到左弘前啦

放低行李之後求其去左一間餐廳食野

日本野食真係賣相一流

香港果d執做一碟就算

靜到乜咁

靜靜地咪仲好

成個畫面真係好好笑
好似世界之窗d fd

出左弘前城行下行下去左武家屋敷
冇乜野睇

Hea行街果時見到呢個景忍唔住影左……

睇到忍唔住射左

我晚晚返到酒店都會

行到襌寺通，過左參拜時間

巴打會唔會入埋白神山?

你指十二湖果邊定嗚門瀑布果邊？

一路行埋去最勝院睇五重塔

我係北面日日都係咁
搞到我成日停低

btw, 係弘前實在諗唔到食乜，唯有去一間叫蘭華亭既鋪食拉麵

2邊/事但一邊

其中一邊會入，另外一邊原本想入但因為交通問題放棄左

飯後甜品係行返去弘前城
為乜？原來係弘前城由9月16-24號有特別燈光匯演去圖

8點幾已經可以返酒店
弘前夜晚真係冇野行
今晚住弘前Hyper Hills
間房比起同類型既酒店係大d

期待聽日行程

行程update:
Day 1: 香港>東京(成田>日暮里)
Day 2: 東京(築地>上野)>草津溫泉
Day 3: 草津溫泉>高崎轉車>新潟
Day 4: 新潟>(SL磐越物語號)>會津若松>郡山轉車>福島
Day 5: 福島>山形>仙台
Day 6 仙台>秋田>角館>盛岡>仙台
Day 7: 仙台市内>松島町>仙台
Day 8: 仙台>新青森轉車>弘前
Day 9: 弘前>？
Day 10-21:？

話時話巴打有無買過野
好似唔多覺有買野

冇呀，一黎冇乜野想買，二黎費事走難咁拎住一袋二袋

今日行程進入第一高潮

那天早上，我坐上了由青森開往秋田的resort白神號列車

上野出飛果陣俾左包廂位我
一上車發現唔好彩地同包廂另外三個位都有人坐影住d無人包廂先

司機位

展望區

車廂內部

型

呢張先係

過左五所川原站會有津輕三味線表演

望到日本海啦

估唔到而家先高潮

2,3,4號列車中途會停千疊敷15分鐘
我個架係2號所以都可以行下
到站

全世界落車

行落去

千疊敷如果撞正好似今日天氣好真係好值得去

跟住到深浦站係兩車交會時間，
隔離秋田上青森係青池車

沿途景色一流

浪奔 浪流~~

到左十二湖駅

坐巴士上十二湖

到左森之物產館巴士站

開始行啦

一開波就有個湖叫雞頭場之池

跟住到重點：青池

天氣好，望落去一片藍色

眨下眼好多人……

上完青池一路沿自然步行道行去沸壺之池

沸壺之池今日仲靚d

好藍

再之後沿山路去到落口之池
呢個面積大好多

湖邊小屋有綠茶喝

飲清水又得

走之前去食杯雪糕

坐小巴去下一站

青池真係名不虛傳
真係藍色

可惜下月去唔夠時間坐五能線

青池真係好正！

可唔可以share下十二湖要行幾耐？
其實d巴士班次係咪已經預好晒正常人ge遊覽時間？

我覺得係
如果淨行青池你預40-60分鐘，行埋去沸壺之池，落口之池你預60-100分鐘啦
包影相

我自己坐1135巴士由十二湖駅上去，1150到，然後坐1415巴士走

好，下一站係去不老不死溫泉，其實1415由十二湖開既巴士係直到溫泉

不老不死溫泉最出名係佢既海邊露天風吕
一邊混浴一邊女湯
呢個係日歸溫泉入口

如果係resort白神號上面拎呢張野，入場費可以由600減到400yen

浸完真係要講句好x爽！
望住個日本海浸溫泉真係人生必試
入面當然冇相影，呢d係出面影
大家想像下畫面

行出黎一係著浴袍一係自己衫

溫泉有shuttle bus送你去ウェスパ椿山站，咁我當然要用

呢度有一個souvenir shop,車到前入去行左一陣

ウェスパ椿山站係無人站黎

好啦，開始回程……都係同今朝同一架列車

可以睇下日落

日落真係好靚

雖然本身都藍，但有陽光加成會顯得仲靚

如果撞正天氣好真係無得彈

列車遠離海邊範圍啦

前面展望風景都幾好

到左青森

東北除左仙台真係冇乜夜生活……

黎到青森反而諗唔到食乜，走去食吉野家算

間酒店要由青森駅行10分鐘

咁頹要食吉野家
巴打會唔會去青森朝市

應該會不過唔會係聽日

行程update:
Day 1: 香港>東京(成田>日暮里)
Day 2: 東京(築地>上野)>草津溫泉
Day 3: 草津溫泉>高崎轉車>新潟
Day 4: 新潟>(SL磐越物語號)>會津若松>郡山轉車>福島
Day 5: 福島>山形>仙台
Day 6 仙台>秋田>角館>盛岡>仙台
Day 7: 仙台市内>松島町>仙台
Day 8: 仙台>新青森轉車>弘前
Day 9: 弘前>(Resort白神熊啄木鳥號)>十二湖>不老不死溫泉>(Resort白神熊啄木鳥號)>青森
Day 10: ?
Day 11-21:？

仙台有咩夜生活
請指教

佢仲有個新鮮市場係附近
巴打有時間𥄫下

night club

巴打幾點鐘上車的？

巴打啲時間遇得好好
唔似我 我行到miss哂啲巴士

我覺得係日本覆預晒火車同巴士時間
Miss一班要等一粒鐘

青森book左同你同一間酒店 ，下個月跟番你個行程去白神先

可能同一間房同一張床

覆預哂?
對呀…我仲要錯過尾班車

自膠
要預晒

巴打做功課做咗好耐?
我無時間做功課
搞到咁
但都係一種體驗黎嘅

plan行程到睇火車巴士時間
用左三個星期

中途加加減減咁
而家訂晒火車飛 應該唔會變

btw如果大家想去坐resort白神號，記得拎一份沿線案內

我坐0849由弘前出發班resort白神

因為有留意住時間，唔想一miss就阻住下個行程，不過2粒鐘都好夠行埋青池附近既池

早晨呀，見樓上河國榮巴打話黎緊會住同一間酒店，咁我講多少少
巴打你有冇加早餐？因為呢度早餐都唔錯
去圖

今天只做一件事
第二高潮
心水清既巴打應該估到

巴士中間會停一停萱野茶屋俾人放下水

有茶喝

附近景色

其實今日行程係入奧入瀨溪流一日遊

奧入瀬！！！！

萱野茶屋停幾耐？

5分鐘左右，然後到蔦溫泉又停5分鐘
蔦溫泉站

開始由燒山行上去

加油呀巴打

燒山好嘢！多謝燒山！

加油呀巴打
我行到腳抽筋
睇清楚個時間喔！
同埋你啲行李係燒山寄存?

石之户到燒山條徑簡直係大伏！！冇乜野睇，浪費左人生1粒鐘！

今晚都會住多一晚青森所以冇行李

我都打算石戶落車行

早呀，好彩都加左早餐睇落好多野食咁，間酒店唔係貴估佢唔到 我宜家好期待也~ ，btw車站行去係味真係10mins?

各位，經過4粒半鐘折磨之後，我終於行到子之口啦
而家坐緊巴士去下一個地方
圖之後後補

岩岩差d因為影相而miss左巴士站，好彩俾我擰頭望到跑返去

行左4個鐘？

要呀，正常速度10分鐘，不過大直路唔難行

多謝燒山！

係，10點7由燒山開始行，3點到子之口，
不過中間停左係石之戶半粒鐘整乾淨對鞋

唔該晒巴打

其實去奧入瀨溪流之後我順便去埋蔦沼，回程到蔦溫泉站落車然後行15分鐘就入到啦

因為山區呢邊信號好差，成日up相都fail，我今晚返到酒店先up全日既圖

而家等緊巴士

上次去住左間hotel vista好近車站

巴打睇住時間睇下有無車出返去

巴打有冇食松島蠔

酒店連早餐唔覺貴咩

好撚多蚊

12湖早幾日打風冇車？

燒山開始行

樓豬你係一早plan好晒廿幾日嘅行程？

上左lu

冇呀，果日趕唔切
同埋預留空間食牛舌

睇咩情況啦
如果符合budget範圍我會包埋
又有d好似青森呢間同之前住弘前果間本身個房價已經包左但都仲好平

唔夠今日去奧入瀨溪流多

唔關事，係嗚門瀑布果邊交通唔方便所以冇去到……

plan左地方，但詳細景點未諗，尤其尾幾日

就返到青森

塞車

巴打終於明白我個種痛苦
有靚嘅地方嘅但
值唔值就

行左成日，返到青森緊係要食下好野
之前係tabelog發現青森有間叫味之札幌大西既拉麵舖幾出名，所以今晚靠佢

間鋪最出名係味噌咖哩牛奶拉麵，一定叫佢

哇，勁正有塊牛油係上面
三隻料夾埋又唔會撞，反而有一種辣中帶甘既感覺

而家諗緊石戶行去子之口三個鐘唔知得唔得

non stop實得，不過沿途停低影相唔好停太耐

好，開始補圖

馬門岩附近

雲井之滝

九段之滝

最出名既銚子瀑布

一路行，終於到終點子之口

望出去就係十和田湖

子之口巴士站

呢度買雪糕食

之後坐巴士去一去蔦沼
行側邊斜路入……

由蔦沼個展望台影上呢條斜路

可惜晏晝日照唔岩
所以話一早去蔦沼最好

Btw, 返青森途中開始日落，經過岩木山展望台果陣司機停低俾我地影一影相
如果自駕遊可以泊架車係度睇下日落

啲人全部都一早去
仲要紅葉見頃時

行程update:
Day 1: 香港>東京(成田>日暮里)
Day 2: 東京(築地>上野)>草津溫泉
Day 3: 草津溫泉>高崎轉車>新潟
Day 4: 新潟>(SL磐越物語號)>會津若松>郡山轉車>福島
Day 5: 福島>山形>仙台
Day 6 仙台>秋田>角館>盛岡>仙台
Day 7: 仙台市内>松島町>仙台
Day 8: 仙台>新青森轉車>弘前
Day 9: 弘前>(Resort白神熊啄木鳥號)>十二湖>不老不死溫泉>(Resort白神熊啄木鳥號)>青森
Day 10: 青森>奧入瀨溪流>蔦沼>青森
Day 11:
Day 12-21:？

個司機大哥咁好人

唔值行全程，由石之戶先開始行就差唔多，不過中間都有d路段冇野睇，所以我今日見有好多人抄捷徑行國道
基本上行左成日得石之户到雲井之滝同銚子瀑布先有d人
其他路段得我一條友行

可能佢地揸慣知有咩地方有野睇，好彩司機大佬停一停，唔係影唔切

全個行程好快會踏入另一半
新階段聽日會開始
將會解答到標題

我上網見有得租單車同電動單車
係咪都無人租？

又有喎，周不時都見有人踩單車向上行

又係坐巴士時間

等開門

坐ねぶたん號？？

唔係，坐市營巴士
回程坐返ねぶたん號

三内丸山都幾值得入去行一轉，可以了解下繩文時代既生活方式，個景都唔錯
市營公交

正門入去轉左行出去

最出名應該係呢棟野

好想去呀

出返青森首先去左睡魔館，入去純粹睇下祭典d野

有野玩

之後行去觀光物產館，為左上去13樓展望台

不過值得一提係上展望台會送一張飲品卡俾你

巴打影相係手機影？ 影得好靚。

插入去就得
btw, 個景都唔錯

再行到古川市場食海鮮丼
10張券1300yen

飯普通size 1張，大盛兩張
呢度d刺身通常一張券有兩片俾你

咁我就砌到咁

入面幾旺

走果陣順便去埋auga市場，係大好多不過好冷清

好啦，再見青森再見東北

坐去新青森轉車

新青森駅内

好，正式講再見

新幹線要開啦

多數係手機，但我自己另外有相機

尋日話今日係新階段係因為今日開始會玩入北海道
新幹線已經駛入北海道

木古内

到左新函館北斗
第一次黎呢個站

大堂指示好清晰，會有人舉牌指你去在來線換乘口

入閘之後未有車住，hea下先

月台一影

好清楚
有齊日中英廣播

巴打上札幌 有排坐
有一日我都會上北海道 不過去函館

好野，慢慢磨上去札幌
特急北斗號green car

函館都正
一定要食小丑漢堡

auga巿場有冇得砌丼?

冇一個普通街市

成個北海道都好正

今次第三次黎北海道

去過一次番唔到轉頭
好想再去

你之前係咩時間去？

一粒鐘就碌到去長萬部

個人覺得呢瓶咖啡幾好喝

1月1 -1月7
好多日本人都去北海道旅行

btw 北海道依家應該有紅葉睇

我敢講北海道妹最正

我之前兩次都係1,2月去
雪景真係j死人
今年2月已經黎追過雪祭
所以今次終於可以試下次

thats why i am here

純樸

已經過左苫小牧

之前札幌食牛角
d服務好到痴線
臨走係咁90度鞠躬
走左差唔多20米仲見佢企係到
北海道妹真是好正

之前都係2月黎北海道 真心好正
好想去多次

有冇相

終於到札幌啦
好彩係坐green car, 唔算辛苦

我去果陣

小樽真係好靚

黎到北海道第一餐當然係食湯咖哩
係esta hea行左一陣之後就行黎呢間Picante
聽聞呢間好出名，不過黎到居然唔使排

冬天既小樽

上次去左滑雪去唔切到小樽

雞肉好嫩

未食飯 餓死

札幌天氣麻麻

想像自己食左

好靚
等我又開遊記放相報復先

而家又等緊jr走

大家齊齊等

雖然呢班車冇green car，不過指定席都叫做u seat

留明

終於到旭川

所有車開哂

好彩住車站對面既washington hotel

有冇計過到依家洗咗幾多錢

坐足成日jr

淨係坐函館上札幌都3粒鐘
你仲要上埋旭川

上埋旭川

試過搭火車由盛岡上去新千歲機場轉飛機去稚內

預計全程二萬一左右，包哂酒店機票
其實應該會有剩

因為同行程有關

上旭川呢程又係全車滿座

稚內今次都挑戰唔到，希望將來可以

包唔包埋張JP PASS?

包埋

又係時間出發

行程update:
Day 1: 香港>東京(成田>日暮里)
Day 2: 東京(築地>上野)>草津溫泉
Day 3: 草津溫泉>高崎轉車>新潟
Day 4: 新潟>(SL磐越物語號)>會津若松>郡山轉車>福島
Day 5: 福島>山形>仙台
Day 6 仙台>秋田>角館>盛岡>仙台
Day 7: 仙台市内>松島町>仙台
Day 8: 仙台>新青森轉車>弘前
Day 9: 弘前>(Resort白神熊啄木鳥號)>十二湖>不老不死溫泉>(Resort白神熊啄木鳥號)>青森
Day 10: 青森>奧入瀨溪流>蔦沼>青森
Day 11:青森市内>新青森轉車>新函館北斗轉車>札幌+轉車>旭川
Day 12: ?
Day 13-21:？

未食早餐，上車之前買左樽奶同三文治
樽奶幾正

天色唔錯

由背心T恤到恤衫到軍裝外套都有帶
不過我著背心T次數多好多，因為我怕熱

歡迎來到美瑛
今日行程由呢度開始

今日朝早會坐美遊巴士去青池
因為本身上網睇話行預約制，好驚會冇哂位
不過去到先發現好多人都係即場買飛
一出站轉左就去四季情報館買巴士飛

要填表買飛

張飛呢個樣

上巴士啦

有導遊

再詳細d講，基本上黎左成11日，除左去奧入瀨溪流果日同北海道呢幾日，我都係輪住幾件著背心T恤走天下
黎到北海道都只係背心加件恤衫唔扣鈕

巴士第一站入白金青池，導遊帶住全車人行入去

我覺得十二湖個青池藍d
雖然佢藍d

不過好多人

第二站係四季彩之丘
除左靚之外諗唔到講乜

順便買可樂餅食

然後到第三站拓真館，呢度純粹睇下d富良野風景相片展

巴打一個人去？
同埋不直預左幾多

ys ya
21000左右

巴打係學生？
好想試下咁玩但唔捨得咁洗積蓄

岩岩唔係啦
都係靠之前返pt儲錢咋
將來返ft好難抽咁長時間去一次半個月以上既旅行

grad之前儲錢去一個月日本

返美瑛之後求其去左一間食堂食野

跟住去坐1306由美瑛開去富良野既norokko號今日係今年最後一日營運

車入面

留名跟進

沿路風景

過左上富良野站

+1
睇完差啲以為係自己打

坐得norokko，一定要去薰衣草花田站落車

Welcome to Lavender Farm

我而家返工儲錢去旅行
放假都要就住就住

你可能會問：9月尾去富田農場做乜？睇毛？
其實9月尾雖然過左薰衣草觀賞期，不過富田農場都有其他花睇

偽薰衣草 - 鼠尾草

巴打都係學生？

行左一陣去買個薰衣草雪糕食下先，300yen一個

奴隸獸

係富田農場留左兩粒鐘

真薰衣草@溫室

又去坐Norokko

人在富良野Marche食雪糕

巴打今日雪糕當飯食

唔知係咪心理作用
日本雪糕好食啲

因為冇野做咪坐係度吹下風
不過我都覺日本雪糕係好食d

富良野

旭川拉麵名店巡禮
之前已經食過梅光軒，山頭火同青葉
今次到呢間

正，大大塊叉燒

行程update:
Day 1: 香港>東京(成田>日暮里)
Day 2: 東京(築地>上野)>草津溫泉
Day 3: 草津溫泉>高崎轉車>新潟
Day 4: 新潟>(SL磐越物語號)>會津若松>郡山轉車>福島
Day 5: 福島>山形>仙台
Day 6: 仙台>秋田>角館>盛岡>仙台
Day 7: 仙台市内>松島町>仙台
Day 8: 仙台>新青森轉車>弘前
Day 9: 弘前>(Resort白神熊啄木鳥號)>十二湖>不老不死溫泉>(Resort白神熊啄木鳥號)>青森
Day 10: 青森>奧入瀨溪流>蔦沼>青森
Day 11:青森市内>新青森轉車>新函館北斗轉車>札幌+轉車>旭川
Day 12: 旭川>美瑛(美遊巴士)>富田農場>富良野>旭川
Day 13:
Day 14-21:？

聽日希望會係呢次行程最大收獲既一日

啲野食點解可以咁撚正

係咪買21日jr pass?

巴打食叉燒有無薜家燕上身

留名追追追

上tabelog有好多正野睇

14日咋

14green

心入面會

21green真係太貴
加埋行程又唔需要

睇你食夠做

各位早晨，一大早坐巴士

今日上大雪山

去坐䌫車，來回盛惠2900yen

好多人等車

架䌫車滿載
早知坐下架
一路上，風景簡直

上到姿見駅，一開門d人放監咁衝出去

有人會講下山上情況

10度

一出去就見到旭岳

係上面行左兩粒鐘，身心舒暢

唔好彩地上到去突然冇左太陽同多左雲，所以冇乜靚景
行呀行

行到夫婦池

望下旭岳？

再一路行向姿見池果邊

一時有下太陽

望到地獄谷

姿見池

呢個時間有d驚喜，出返d太陽，可以睇到旭岳

旭岳真面目

見到旭岳之後就係時候要返轉頭

一片紅

見到䌫車站啦，去排隊
入到去，逼到同香港一樣

又可以逼去窗口位睇景

真係好靚

隔離車見到我地心諗

到站

返到下面，要轉巴士返旭川

坐巴士中途無聊一拍

由而家呢刻開始行程會變做一路向南

特急Lilac既green car

為左趕車唯有買便當上車食

係咪已經冇人睇？

睇緊架唔好停呀樓主

巴打睇緊架！！！！！

睇緊你一路向南呀

便當已經好食過我個lunch

原來大通公園一年四季都有咁多野搞
而家係Autumn Festival

八月去完富田，勁多大陸人，你影緊相佢哋會一嘢推開你，最恐怖係行行下會有人係你側邊吐啖。

我以為你會上埋稚內，或者去埋網走

好彩我去果陣已經少好多遊客

網走同稚内太遠

忍唔住掃左好多野食
帆立貝餡既包

餃子

牛肉串

食野食到天黑

係stellar place hea左一陣之後又黎排隊

之後全程北海道？

睇左幾個巴打遊記，計劃緊同老婆30+日環遊日本。不過最快都要五年後先可以起行。

緊係唔係啦

30+日環遊日本，我都想
由南玩到北

今次去奧芝，札幌其中一間食湯咖喱出名既餐廳
我夠膽講今年係札幌食過幾次既湯咖喱入面，奧芝係最正

坐吧台

黎啦之前食開雞脾湯咖喱，今次叫左漢堡扒

d肉好x厚

見到啲相好肚餓

香港果啲係為填飽個肚

食得太豪要行返去酒店消化下

日本野賣相真係一流

今晚住中島公園附近既Marks Inn

推

大頭安倍

30幾日邊夠，1日玩3個點都唔夠
30幾日西日本/東日本就差唔多

無辦法，我仔女仲細，唔能夠放底佢地玩兩個月。
各位兄弟記住要玩趁早，人愈大愈無時間。

我都係咁話

行程update:
Day 1: 香港>東京(成田>日暮里)
Day 2: 東京(築地>上野)>草津溫泉
Day 3: 草津溫泉>高崎轉車>新潟
Day 4: 新潟>(SL磐越物語號)>會津若松>郡山轉車>福島
Day 5: 福島>山形>仙台
Day 6: 仙台>秋田>角館>盛岡>仙台
Day 7: 仙台市内>松島町>仙台
Day 8: 仙台>新青森轉車>弘前
Day 9: 弘前>(Resort白神熊啄木鳥號)>十二湖>不老不死溫泉>(Resort白神熊啄木鳥號)>青森
Day 10: 青森>奧入瀨溪流>蔦沼>青森
Day 11:青森市内>新青森轉車>新函館北斗轉車>札幌+轉車>旭川
Day 12: 旭川>美瑛(美遊巴士)>富田農場>富良野>旭川
Day 13: 旭川>大雪山旭岳䌫車>旭川>札幌
Day 14:
Day 15-21:？

行程已經接近完成左2/3

巴打唔應該咁諗

我地一路返工一路睇你篇遊記知唔知咩心情

如果時間可以停頓⋯⋯⋯
我會永遠留喺日本

+1

一舊雲都冇

繼續追，巴打唔好俾佢停

俾定預告大家，呢兩日行程會係全個旅程中最hea既兩日

而家身在中島公園
黎左第3次札幌先第一次去

豐平館，藍白外表好夾

巴打自己一個去？
睇相都覺得開心

係呀
自己一個去好處係行程任plan

悠閒下都唔錯

跟住去左公園入面既札幌天文台

巨型望遠鏡
'
用望遠鏡望而家太陽係呢個樣

一個人去旅行真係幾開心
好多野唔洗煩

做乜有人負皮望太陽個po

好多帶子呀

係狸小路又hea左陣

好，去食拉麵
今次黎ラーメン 空

有
想問其實北海道多唔多野睇？
下年可能同條女去
是咪冬天去特別啲？

冬天去
你女朋友實冧死

樓豬鍾意食邊個地方嘅拉面多啲？
東京粗拉面

諗住遲d 去十日北海道慢遊
參考下先

味噌拉麵一流

拖住行李悄悄離場

再一路向南
bye bye札幌

味噌，即係札幌

冬天可以同條女雪中激戰
不過真心會好浪漫，景真係一流
推薦冬天既小樽

今次靠綠茶坐三粒半鐘特急

唔買野食？

拉麵都夠飽
btw, 經過新千歲機場

一個人玩就好自由
真正逃離香港

唔需要睇人眉頭眼額

巴打個名
不過你講得好岩
自由自在，做乜都得

坐緊特急，冇野做up一幅一年半前影既相上黎先

年尾北海道留名
登別函館星野札幌

都係夜晚靚D

我個陣係日本一個人做咗好多
我係香港唔敢一個人做嘅野

之前自己一個去睇show

我一個人睇孤星淚舞台劇

好似唱k?

日頭都有日頭既靚
不過夜晚的確吸引d

仲有去咗賭
玩彈珠機

即將抵達終站

相隔一年九個月之後，再一次返黎函館

一年九個月前條路係咁

而家(雖然角度唔岩)

而家坐緊巴士去函館山，上次冬天去，上山條路封左，今次可以坐巴士

有無彈到破產？

如果無左碌野會靚好多

痴x線，函館山好x多人

無 只係10分鐘洗咗1000yen
最少玩1000

佔領函館山

雖然多人，不過真係好靚

落山之後去左Lucky Pierrot本店(即係小丑漢堡)食野
入面裝修
Menu

嗚呀，個炸雞漢堡不得了
我覺得係成世最好食既漢堡

我仲叫埋炸豬扒丼
加埋芝士薯條

大大個招牌

而家洗左幾錢到？

咁食得

包埋機票食宿暫時洗左萬7

我不嬲大食

食得咁豐富，所以要行返去酒店消化
途中經過金森倉庫

你買左14日JP PASS
仲有2日就完,之後果幾日點搞?

今晚住函館Hotel Resol，上次去函館都係住呢間，因為佢地d房算係大間一出jr站行5分鐘内到
大堂同lounge area

今次住8樓，個景仲要唔差

望出去係呢個景

其實聽日就完
不過大家聽晚睇我去埋邊先，聽晚會有答案

買張東日本pass

9估聽日去埋秋田，然後落栃木用廣域pass玩3日

行程update:
Day 1: 香港>東京(成田>日暮里)
Day 2: 東京(築地>上野)>草津溫泉
Day 3: 草津溫泉>高崎轉車>新潟
Day 4: 新潟>(SL磐越物語號)>會津若松>郡山轉車>福島
Day 5: 福島>山形>仙台
Day 6: 仙台>秋田>角館>盛岡>仙台
Day 7: 仙台市内>松島町>仙台
Day 8: 仙台>新青森轉車>弘前
Day 9: 弘前>(Resort白神熊啄木鳥號)>十二湖>不老不死溫泉>(Resort白神熊啄木鳥號)>青森
Day 10: 青森>奧入瀨溪流>蔦沼>青森
Day 11:青森市内>新青森轉車>新函館北斗轉車>札幌+轉車>旭川
Day 12: 旭川>美瑛(美遊巴士)>富田農場>富良野>旭川
Day 13: 旭川>大雪山旭岳䌫車>旭川>札幌
Day 14: 札幌市内>函館
Day 15:
Day 16-21:？

要估下先好玩

遊記都好好心機
btw似乎宜家都已經幾涼下

早晨，一大早望出去係風景真係心嚝神怡

過癮

去函館多數都要去埋函館朝市

北海道最低已經可以7-8度

感覺好舒服
香港好撚熱

呢樣真
日本天氣舒服好多

結果上左市場二樓食堂食500yen丼算

好肚餓
btw 東北又4度地震...
已經震左幾次...

你唔講我唔知
函館有震度2但我feel唔到

坐緊市電，別有一番風味

一路行去五稜郭公園兜下圈，原本想上埋展望塔，不過覺得要俾900yen唔太化算，反正上次都上過一次，今次就唔上啦

等市電無聊一拍

好，坐市電返去函館駅果頭食拉麵
要排隊

500丼咁多款海鮮 巴打去左咁多地方會唔會對比下邊到最平靚正

呢間星龍軒tabelog拎好高分
不過冇乜遊客排
叫左招牌鹽拉麵
鹹度岩岩好

好，食完野繼續hea遊函館

每款一塊咋

八幡坂真係靚

不過冬天仲靚

一路hea行返去金森倉庫

各位，即將開始一路向南之旅啦

元町真係靚到dump一聲

好岩慢活細看

大家齊轉車

green car again

有位放行李

好想試下由鹿兒島玩到上釧路

放行李個位咁細
我拖喼喎
唔係有位放喼既咩

係函館走之前又去左lucky pierrot買份漢堡上新幹線

煙肉蛋漢堡

呢罐野飲落似忌廉蘇打

就係呢個

有冇人估到我去到邊

又到左新一站

盛岡？

已經過左大宮

一定係，車站南口直望。近果座樓圓角，有間r&b、東橫inn。
match!

直落東京？定去鐵路博物館？

巴打好野

仙台？

黐線就咁望就記得係邊

我上網睇每卡新幹線最尾果行可以放行李
頭先特登改晒啲位去最尾果行
驚到時無得放

其實張相有提示架，我當推理考下自己觀察力

我日本最北淨係去到日光

係，我最後都係放最尾一行

我終於到東京

然後再…………

但琪巴巴打估到

估唔到你去邊
無理由坐番轉頭上長野
唔通你向西走？去熱海伊豆富士山？

去左咁多次日本，都係第一次坐東海道新幹線

以為自己排錯，green car得我排

三島？
伊豆？

Kodama號 green car

車廂之間好鬼多房

好快有答案

熱海，小田原

架車淨係去到三島咁大個提示，明顯得一個目標

大家估岩一半咋
班車係淨去三島，不過三島未係終點站

d人趕返屋企

我要去售票處換pass

去到呢步啦

可能換呢張PASS機會性極高

樓上bingo
另外今日終點係呢度

冇人

Btw終於可以食野

LLSS?

坐左半日火車

唔明咩黎？

lovelive sunshine聖地

哦，get到了
不過唔係因為呢樣野而黎

黎緊會住沼津Riverside Hotel
入口幾氣派

lobby

雙人房黎

如果坐普通卡應該會攰死

強貼留名

見巴打坐green car坐得咁舒服 我又想買張7日 green pass
但我又用唔晒

green pass好貴

咁先係旅行

正式告别張全國pass

酒店早餐唔錯

有煎蛋專櫃

今日帶我地去邊

天光可以影下酒店

富士山，靜岡張pass缺憾係冇新幹線坐
唯有慢慢磨在來線

尋晚冇更新
行程update:
Day 1: 香港>東京(成田>日暮里)
Day 2: 東京(築地>上野)>草津溫泉
Day 3: 草津溫泉>高崎轉車>新潟
Day 4: 新潟>(SL磐越物語號)>會津若松>郡山轉車>福島
Day 5: 福島>山形>仙台
Day 6: 仙台>秋田>角館>盛岡>仙台
Day 7: 仙台市内>松島町>仙台
Day 8: 仙台>新青森轉車>弘前
Day 9: 弘前>(Resort白神熊啄木鳥號)>十二湖>不老不死溫泉>(Resort白神熊啄木鳥號)>青森
Day 10: 青森>奧入瀨溪流>蔦沼>青森
Day 11:青森市内>新青森轉車>新函館北斗轉車>札幌+轉車>旭川
Day 12: 旭川>美瑛(美遊巴士)>富田農場>富良野>旭川
Day 13: 旭川>大雪山旭岳䌫車>旭川>札幌
Day 14: 札幌市内>函館
Day 15: 函館市内>新函館北斗轉車>東京轉車>三島轉車>沼津
Day 16:
Day 17-21:？

你淨去東北？

14日要成4千蚊

要中途轉……車

跟進

係呀

LIVE LM

坐左兩粒鐘火車，終於到今日第一站

去得掛川，其實都係為左掛川城

上天守前要爬一段樓梯

不過上到頂樓好涼爽

落返去之後去埋二之丸個御殿，不過冇乜野睇

而家去緊下一站

好正, 可以咁無憂無慮咁玩
o岩o岩星期一去完東京番黎

我都有野要煩，未搵工

到今日主打濱松
預定會去三個地方

要坐巴士

入去濱松城，真係有少少伏
入面有d過份現代化，上到展望台又圍哂鐵絲網

搖在來線好辛苦

襯而家玩係架啦
到要番工果陣 放完假去完旅行番黎好多屎等你執

格局真係

坐巴士去下一站

當還返前兩個星期d債

大阪城應該最伏既名城
有lift

咁又係，未伏得過大阪城

下一站係去濱名湖，諗住坐䌫車上大草山睇景
本身今朝靜岡落大雨，好怕會有影響，好彩晏晝天氣轉好
一落巴士就出藍天
不過上山䌫車得我坐

個姐姐staff好好人用google translate解說俾我聽

今日濱名湖景色好正

上面每隔一個鐘都有音樂聽

好靚
人又少

比起出名既地方真係少好多人

最後去埋中田島砂丘，好可惜一去到已經日落左大半，影唔到乜靚相

留名學嘢

返去濱松，特登要去呢間鋪朝聖

係一條巷仔入面

LM

濱松以食餃子出名，咁我就去左呢間算出名既
入面full

menu如下

我嗌左set
餃子食落甜甜地

不過現場多數嗌一大碟餃子

濱松掛川我都想去

不過交通唔多方便，最好有全國pass

可以碌返去沼津

名古屋碌落去近少少

正乜都唔使諗

行程update:
Day 1: 香港>東京(成田>日暮里)
Day 2: 東京(築地>上野)>草津溫泉
Day 3: 草津溫泉>高崎轉車>新潟
Day 4: 新潟>(SL磐越物語號)>會津若松>郡山轉車>福島
Day 5: 福島>山形>仙台
Day 6: 仙台>秋田>角館>盛岡>仙台
Day 7: 仙台市内>松島町>仙台
Day 8: 仙台>新青森轉車>弘前
Day 9: 弘前>(Resort白神熊啄木鳥號)>十二湖>不老不死溫泉>(Resort白神熊啄木鳥號)>青森
Day 10: 青森>奧入瀨溪流>蔦沼>青森
Day 11:青森市内>新青森轉車>新函館北斗轉車>札幌+轉車>旭川
Day 12: 旭川>美瑛(美遊巴士)>富田農場>富良野>旭川
Day 13: 旭川>大雪山旭岳䌫車>旭川>札幌
Day 14: 札幌市内>函館
Day 15: 函館市内>新函館北斗轉車>東京轉車>三島轉車>沼津
Day 16: 沼津>掛川>濱松>沼津
Day 17: ?
Day 18-21:？

終於追完
我3月果時都去咗3星期日本
去咗河口湖，東京，長野，新潟
去完唔想返香港
而家返新工未咁快去到旅行
暫定出年去多次東京6-7日去食嘢散心

追完
睇下當去左，我去日本唔會離東京太遠

長野，新潟將來有機會要深度遊

今朝起身好開心，因為可以係酒店房望到富士山相入面最遠座山

今日食既早餐，同尋日既有分別

good morning brother今日去邊呀？

咁會好悶喎
我已經唔知東京仲有咩地好去

今日第一轉去左清水既三保之松原，為乜？
為左影相
由清水駅坐巴士要廿分鐘先到
一路向海邊行……

有條徑俾你跟
行到尾

再上斜路
到一棵叫羽衣之松既樹下面，有好耐歷史

不過最出名既景要行出出面海灘
就係呢個景
真係好靚

一望無際

近郊你去過未？

成日想上日光同鬼怒川 但又無乜時間
我去東京都係為event 留既日子兩三日
寧願留假去其他地方

轉車去下一場
差d駁唔切

日光 鬼怒川我上年去過，都幾值得去
二社一寺，奧日光三大瀑布
上年係明智平影落中襌寺湖同華巖瀑布

下一站純粹過下場

我入左御殿場outlet兜個圈
不過入面真心幾大
有時間可以留耐d

兩日一夜夠唔夠行？

應該夠
我第2日坐返火車出市區都係晏晝5/6點既事，不過要7點幾出發
行哂二社一寺同三大瀑布
戰場之原都

我人在河口湖

而家坐緊循環巴士

清真係好鍾意坐循環巴士

冇得揀
呢d地方係要靠循環巴士

即刻趕去坐天上山䌫車
一落巴士就見到

入口

上到黎天上山都幾多人

屋頂展望台

不過見到咁靚真係

巴打一日去晒明智平同三大瀑布？

係

仲去埋戰場之原
不過時間要拿揑得好準

跟住碌過去自然生活館，即係湖既另一邊
一落巴士

呢邊個景應該係靚d

花之富士同真富士山

巴士班次好似都幾疏下
依家計劃緊去一日明智平同戰場原
但戰場原好大下 巴打戰場原由邊行起？

我由湯瀑布開始行
行左一個鐘先到，不過沿途好舒服

果陣影

我果次揸車由日光去吹割之潼。
上左明智平，不過落雨同勁大風。
吹割之潼正呀，可以行去瀑布邊近一近咁睇，仲要落完雨好大水。

返出河口湖駅已經係6點幾，食唔切ほうとう麵唯有轉食附近一間天婦羅店

好簡單既一set

我係咁岩打風後一日去，天氣轉好

好野，又可以磨巴士同在來線返沼津

再見河口湖

日日都狂搭車唔辛苦咩

巴打會唔會去做啲野黎記錄自己去左邊？
例如JR站給印，神社給御朱印咁？

真係冇得揀
山卡啦地方冇辦法
不過今晚會好早返到酒店

又唔會
不過會自拍下

時間班次真係要拿揑得好準

之前我都想御朱印
不過實比我媽當垃圾咁掉

巴打咁早返房食日本妹？

揾次留耐啲去！

自己收埋佢，我有個袋入住，收得好好唔比人搞。

返到酒店電視播緊套經典動畫

我仲會儲下d景點入場券

食自己咋
不嬲晚晚自己搞掂

湯之湖又係好靚!
行完戰場原係邊出？

赤沼果邊

行程update:
Day 1: 香港>東京(成田>日暮里)
Day 2: 東京(築地>上野)>草津溫泉
Day 3: 草津溫泉>高崎轉車>新潟
Day 4: 新潟>(SL磐越物語號)>會津若松>郡山轉車>福島
Day 5: 福島>山形>仙台
Day 6: 仙台>秋田>角館>盛岡>仙台
Day 7: 仙台市内>松島町>仙台
Day 8: 仙台>新青森轉車>弘前
Day 9: 弘前>(Resort白神熊啄木鳥號)>十二湖>不老不死溫泉>(Resort白神熊啄木鳥號)>青森
Day 10: 青森>奧入瀨溪流>蔦沼>青森
Day 11:青森市内>新青森轉車>新函館北斗轉車>札幌+轉車>旭川
Day 12: 旭川>美瑛(美遊巴士)>富田農場>富良野>旭川
Day 13: 旭川>大雪山旭岳䌫車>旭川>札幌
Day 14: 札幌市内>函館
Day 15: 函館市内>新函館北斗轉車>東京轉車>三島轉車>沼津
Day 16: 沼津>掛川>濱松>沼津
Day 17: 沼津>清水>御殿場outlet>河口湖>沼津
Day 18:？
Day 19: ?
Day 20:?
Day 21:?

等伊豆

今日開始正式踏入結局篇

好似好快咁

繼續火車之旅

今日去修善寺！
浸溫泉？

其實係呢度

不過我主要唔係為佢地而去

唔好意思騎劫樓主個post

秋天嘅戰場原真係好好J

靚

其實只係為左影相，不過天氣一般

咩名堂？

呢度係三津sea paradise水族館行上小小影

跟住去修善寺行下

llss列車

上巴士啦

修善寺溫泉沿住溪流起，一落車慢慢行上去

會見到兩條紅橋

隔離係修襌寺

見到下面有足湯

再行入d就係竹林小徑

潺潺流水聲

推一推

順便試試中秋icon

跟住都係行下一d景點
返三島駅坐東海巴士去三嵨大社同山中城跡

三嵨大社

我8月去個陣揀咗上男體山，無行到戰場之原
日光真係好正，有機會會留耐啲嚟次深度遊

山中城跡好大下，不過個人去完覺得去唔去都冇所謂因為冇乜特別野睇

中途經過三島Skywalk，日本最長吊橋，不過由於時間問題就冇去啦，反而呢度近箱根果頭，如果將來再去箱根可以一戰

你每個地方好似去一去就走，唔留耐啲？

因為某d景點需要既時間真係唔多

餓左成日
終於可以食野

G

其實呢間係上野既麵屋武藏 - 武骨相傳

叫左招牌白湯沾麵

流口水

不過有咁耐風流，有咁耐折墮
最後返東京要住hostel,
不過間hostel兩年前我都住過
算係乾淨企理
不過座落係南千住

common room

上到走廊

間房真係同之前住開既酒店有落差

未住過hostel
係咪真係好平？

其實op如果唔住洒店 應該可以慳好多

有幾折墮
去東京我都係住果頭
大部份野都有,係無獨立廁所/浴室姐

講下笑啫
呢間算係hostel入面比較好既一間

係呀，我而家呢間平之前最少一半

頹食早餐

不過天氣好

好似好好食

類似奶油忌廉包

今日會坐佢

同呢度一年一會

鎌倉？

加埋江之島

慢慢磨江之電都係享受

之前去鎌倉江之島 鎌倉入江之島出
完全唔夠時間玩 江之島上山落山 上到個塔已經入黑再行多一陣返轉頭 之後坐單軌列車出返去

不過夜晚坐乜都睇唔到feel唔到
朝早坐可能感覺唔同

巴打你幾點入鎌倉？
同你有冇中途去埋大佛同長谷寺果d？

我9點入到鎌倉 好似有去長谷寺同另外一個寺 仲要上山

係寺門口遇到大陸婆 無啦啦捉住我地講大陸野
話知唔知日本建築其實中國傳入 又點又點

去到鶴岡八番宮已經點幾兩點 求其食啲野之後落江之島已經4點
不過沿途風景好靚

hostel有自己間房重想點

我就係因為呢樣先揀住呢間hostel

鎌倉開始多人

點解會去長谷寺先
btw, 你冬天去？

沿途行見到一間綠茶雪糕好似幾正
忍唔住買左

鎌倉咩時候都咁多人

自膠
我係北鎌倉落 去左円覺寺同建長寺
無去長谷寺

今日仲要星期日 一定多人

我11月月頭去
果陣去上田同長野睇紅葉

時間好似過得好快咁

哦，仲以為行程做乜會去長谷寺先咁奇怪

原來今日鶴岡八幡宮有大祭
唔怪得咁多人

連馬都出動埋

大家去鎌倉坐江之電一定要黎呢度

好懷念

江之島真係無得輸

中途去左買好出名既八爪魚餅，不過我覺得一般般
一條龍

到手

塊八爪魚餅真係一般 , 上次去食完之後覺得吹大左

食落去冇乜味

之後一路由入口行到去稚兒之淵
例牌動作
呢度有d天涯海角feel

行到落去

就天黑，可惜太多雲

上次就係行到黎度黑媽媽返轉頭

可惜，不過夜晚果度又真係冇野睇

上一上埋展望塔

又要等

上到去真係天都黑哂

告别江之島
夜晚既江之島有另一種風味

再見

駁返新宿

唔落橫濱？

因為順便食野

Hihi, 仲多人排過上次

就係呢間令我一食再食

五之神製作所d蝦湯沾麵真係
濃味但又唔會膩

3月去過一次江之島
真係好正
但好後悔冇食生白飯魚仔

上年去左江之島亭食過一次，所以今次唔食lu

Btw, 江之島真係好多貓貓

今日正式大結局不過係平淡乏味既

估唔到三星期咁快過

真係，明明頭幾日仲諗三個星期好長

今日諗唔到去邊，原本想去箱根一日來回但天氣又一般，望下jr map忽然醒起之前有巴打講過一個地方，果個地方我去左5，6次東京都未去過
所以就黎朝聖
要黎呢個站

跟住一路行，hihi,原來隔成兩公里

好食冇？

即係咩站？

唔錯啦食落去口感

其實係去左大宮鐵路博物館
入面真係幾多野睇，之前淨係去過京都果個，不過大宮完勝
好多車可以上去望下坐下
入口

戶外有得俾你玩下揸下

入面又係，好多人玩

我睇鐵道遊個po 佢地都去大宮

去完真係明點解大宮完勝

基本上已經係東京市區hea左幾粒鐘

呢D先叫享受

Heahea下hea左黎銀座，唔……

要食野就要排

等呀等，等左成粒鐘

終於入到去

唔知點解我唔鍾意排隊等食飯

呢間篝真係必去
d雞湯簡直係極品
順便加300yen要多d配菜

如果好食既我又唔介意
或者揀d非用餐時段去又得

早機?

篝呀

羽田飛?

各位，三星期東日本之旅已經結束
多謝大家支持

係，又要坐uo早機，所以入機場坐一晚

最終行程
Day 1: 香港>東京(成田>日暮里)
Day 2: 東京(築地>上野)>草津溫泉
Day 3: 草津溫泉>高崎轉車>新潟
Day 4: 新潟>(SL磐越物語號)>會津若松>郡山轉車>福島
Day 5: 福島>山形>仙台
Day 6: 仙台>秋田>角館>盛岡>仙台
Day 7: 仙台市内>松島町>仙台
Day 8: 仙台>新青森轉車>弘前
Day 9: 弘前>(Resort白神熊啄木鳥號)>十二湖>不老不死溫泉>(Resort白神熊啄木鳥號)>青森
Day 10: 青森>奧入瀨溪流>蔦沼>青森
Day 11:青森市内>新青森轉車>新函館北斗轉車>札幌+轉車>旭川
Day 12: 旭川>美瑛(美遊巴士)>富田農場>富良野>旭川
Day 13: 旭川>大雪山旭岳䌫車>旭川>札幌
Day 14: 札幌市内>函館
Day 15: 函館市内>新函館北斗轉車>東京轉車>三島轉車>沼津
Day 16: 沼津>掛川>濱松>沼津
Day 17: 沼津>清水>御殿場outlet>河口湖>沼津
Day 18: 沼津>修善寺>三島>東京
Day 19: 東京>鎌倉>江之島>東京
Day 20: 東京>大宮鐵道博物館>東京市内
Day 21: 返香港

岩岩好1001 end post

高汁

果種旅程完結既sed破mon而出

巴打果種旅程完結既sad破mon而出

後記
入左禁區，原來入面有呢種櫈

咁就三個星期
唔想面對現實

次次旅行完臨走個程車都特別SAD

啲風景相原圖可唔可以放上網比我download 黎J

悲し～

完咗有種失落感
I know that feel bro

Btw 好開心呢個post好多旅日撚

行李delay

諗諗下當初買21日green pass可能仲抵玩，可以慳多d時間

樓豬返到黎地獄有咩感受

巴打plan到咁正行程好勁

雖然你好多相都斜斜地

第一感覺係好熱

你指打橫左？

恭喜巴打返黎地獄

上機前update埋，東同西連唔埋一齊

地獄係熱d